# PANEL TRANSLATOR
# This file is put in the public domain.
# klangman, 2024
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PanelTranslator@klangman 1.2.1\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: https://github.com/linuxmint/cinnamon-spices-applets/"
"issues\n"
"POT-Creation-Date: 2025-02-02 12:30-0500\n"
"PO-Revision-Date: 2025-08-03 01:31+0800\n"
"Last-Translator: Peter Dave Hello <hsu@peterdavehello.org>\n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. applet.js:108 applet.js:345 applet.js:347
msgid "Translator"
msgstr "翻譯工具"

#. applet.js:273
msgid "Unable to query available languages from translate-shell"
msgstr "無法從 translate-shell 取得可用語言清單"

#. applet.js:284
msgid "Required \"trans\" command not found, please install translate-shell"
msgstr "找不到必要的 \"trans\" 命令，請先安裝 translate-shell"

#. applet.js:288
msgid "Error, the \"trans\" command returned an exit code of "
msgstr "發生錯誤，\"trans\" 命令回傳結束狀態碼："

#. applet.js:368
msgid "Swap Languages"
msgstr "語言互換"

#. applet.js:411
msgid "{Text to translate}"
msgstr "{要翻譯的內容}"

#. applet.js:422
msgid "{Translated text}"
msgstr "{翻譯結果}"

#. applet.js:436
msgid "Configure"
msgstr "設定"

#. applet.js:437
msgid "Help"
msgstr "說明"

#. applet.js:441
msgid "Play"
msgstr "播放"

#. applet.js:445
msgid "Paste"
msgstr "貼上"

#. applet.js:449
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#. applet.js:453
msgid "Translate"
msgstr "翻譯"

#. applet.js:458
msgid "Copy"
msgstr "複製"

#. applet.js:464
msgid "Play Translation"
msgstr "播放翻譯結果"

#. metadata.json->name
msgid "Panel Translator"
msgstr "Panel Translator"

#. metadata.json->description
msgid ""
"Translate text to other languages from the Cinnamon panel using Google, Bing "
"and other translators"
msgstr ""
"在 Cinnamon 面板上，透過 Google、Bing 與其他翻譯服務，將文字翻譯成不同語言"

#. settings-schema.json->general-page->title
msgid "General"
msgstr "一般"

#. settings-schema.json->hotkey-page->title
msgid "Hotkeys"
msgstr "快速鍵"

#. settings-schema.json->engine-settings->title
msgid "Translation Engine"
msgstr "翻譯引擎"

#. settings-schema.json->action-settings->title
msgid "Panel Button Actions"
msgstr "面板按鈕動作"

#. settings-schema.json->hotkey-settings->title
msgid "Translation action hotkeys"
msgstr "翻譯動作快速鍵"

#. settings-schema.json->translate-engine->options
msgid "Apertium"
msgstr "Apertium"

#. settings-schema.json->translate-engine->options
msgid "Aspell"
msgstr "Aspell"

#. settings-schema.json->translate-engine->options
msgid "Auto"
msgstr "自動"

#. settings-schema.json->translate-engine->options
msgid "Bing"
msgstr "Bing"

#. settings-schema.json->translate-engine->options
msgid "Google"
msgstr "Google"

#. settings-schema.json->translate-engine->options
msgid "Hunspell"
msgstr "Hunspell"

#. settings-schema.json->translate-engine->options
msgid "Spell"
msgstr "拼字檢查"

#. settings-schema.json->translate-engine->options
msgid "Yandex"
msgstr "Yandex"

#. settings-schema.json->translate-engine->description
msgid "Engine (Auto/Google recommended!)"
msgstr "翻譯引擎（建議使用「自動」或 Google！）"

#. settings-schema.json->translate-engine->tooltip
msgid ""
"Most engines don't support play back and some don't even translate, others "
"just report HTTP errors. So it's best to use \"Auto\" and let translate-"
"shell decide what translator to use."
msgstr ""
"多數引擎不支援語音播放，有些甚至無法翻譯，或只會回報 HTTP 錯誤。"
"因此，最好使用「自動」模式，讓 translate-shell 自動決定要使用的翻譯服務。"

#. settings-schema.json->left-auto-paste->options
msgid "Disabled"
msgstr "停用"

#. settings-schema.json->left-auto-paste->options
msgid "Selection"
msgstr "選取範圍"

#. settings-schema.json->left-auto-paste->options
msgid "Clipboard"
msgstr "剪貼簿"

#. settings-schema.json->left-auto-paste->description
msgid "Automatically translate on left click"
msgstr "滑鼠左鍵點選時自動翻譯"

#. settings-schema.json->left-auto-paste->tooltip
msgid ""
"Automatically translate the selection/clipboard contents when opening the "
"Panel Translator popup window using a left click on the Panel Translator "
"button"
msgstr ""
"以滑鼠左鍵點選 [Panel Translator] 按鈕開啟對話視窗時，會自動翻譯選取範圍或剪貼簿的內容"

#. settings-schema.json->left-auto-play->description
msgid "Automatically play the translation on left click"
msgstr "滑鼠左鍵點選時自動播放翻譯結果"

#. settings-schema.json->middle-button-action->options
#. settings-schema.json->ctrl-middle-button-action->options
msgid "Do nothing"
msgstr "不執行任何動作"

#. settings-schema.json->middle-button-action->options
#. settings-schema.json->ctrl-middle-button-action->options
#. settings-schema.json->hotkey-trans-selection->description
msgid "Show popup dialog and translate Selection"
msgstr "顯示彈出式對話方塊並翻譯選取範圍"

#. settings-schema.json->middle-button-action->options
#. settings-schema.json->ctrl-middle-button-action->options
#. settings-schema.json->hotkey-trans-clipboard->description
msgid "Show popup dialog and translate Clipboard"
msgstr "顯示彈出式對話方塊並翻譯剪貼簿內容"

#. settings-schema.json->middle-button-action->options
#. settings-schema.json->ctrl-middle-button-action->options
#. settings-schema.json->hotkey-trans-play-selection->description
msgid "Show popup dialog, translate Selection and play"
msgstr "顯示彈出式對話方塊、翻譯選取範圍並播放"

#. settings-schema.json->middle-button-action->options
#. settings-schema.json->ctrl-middle-button-action->options
#. settings-schema.json->hotkey-trans-play-clipboard->description
msgid "Show popup dialog, translate Clipboard and play"
msgstr "顯示彈出式對話方塊、翻譯剪貼簿內容並播放"

#. settings-schema.json->middle-button-action->options
#. settings-schema.json->ctrl-middle-button-action->options
#. settings-schema.json->hotkey-play-selection->description
msgid "Play translation of Selection"
msgstr "播放選取範圍的翻譯結果"

#. settings-schema.json->middle-button-action->options
#. settings-schema.json->ctrl-middle-button-action->options
#. settings-schema.json->hotkey-play-clipboard->description
msgid "Play translation of Clipboard"
msgstr "播放剪貼簿內容的翻譯結果"

#. settings-schema.json->middle-button-action->options
#. settings-schema.json->ctrl-middle-button-action->options
#. settings-schema.json->hotkey-trans-copy-selection->description
msgid "Translate Selection and copy the translation"
msgstr "翻譯選取範圍並複製翻譯結果"

#. settings-schema.json->middle-button-action->options
#. settings-schema.json->ctrl-middle-button-action->options
#. settings-schema.json->hotkey-trans-copy-clipboard->description
msgid "Translate Clipboard and copy the translation"
msgstr "翻譯剪貼簿內容並複製翻譯結果"

#. settings-schema.json->middle-button-action->description
msgid "Middle button action"
msgstr "滑鼠中鍵動作"

#. settings-schema.json->middle-button-action->tooltip
msgid ""
"Select the action to take when using the middle mouse button to click on the "
"translator panel button"
msgstr ""
"選擇使用滑鼠中鍵點選面板上的翻譯工具按鈕時要執行的動作"

#. settings-schema.json->ctrl-middle-button-action->description
msgid "Ctrl + Middle button action"
msgstr "Ctrl + 滑鼠中鍵動作"

#. settings-schema.json->ctrl-middle-button-action->tooltip
msgid ""
"Select the action to take when holding the Ctrl key and using the middle "
"mouse button to click on the translator panel button"
msgstr ""
"選擇在按住 Ctrl 鍵並以滑鼠中鍵點選翻譯工具面板按鈕時要執行的動作"
